猶太人同中國人做生意分別

Think different, do different.「如果不能做得更好，就做得不同」

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個酒店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

成功，不在於你贏過多少人，而在於你與多少人分享利益，幫過多少人。你與之分享的人越多，幫過的人愈多，服務的地方愈廣，那你成功的機會就愈大。

睇到759又諗返起le篇野

所以話全世界都憎支那人唔係冇原因

中國人果d叫on9

講做生意，冇技術壟斷下全世界都唔夠大陸佬黎，同行為左競爭咩賤招都會出齊。

但中國人賺左錢再開各行各業
變左你冇得唔幫襯佢

韓國一樣
samsung

睇做咩生意啦 有時候同類型店開埋一齊都有好處嘅

華人社會班有錢人一賺到錢就會做好多野阻其他人搵錢機會 因為咁可以幫佢地製造更多奴隸

細心d睇其實有好多唔同類型

底板買賣、各種軟件硬件交易
雖然表面上都係電腦野
但個個都做緊唔同嘅野

我覺得唔可以攞黎做例子

全香港好似黃金高登賣電腦野做得咁大其實無乜

好似我咁我要砌機我都坐車出深水埗

因為自己將軍澳果啲無可能信得過 9唔搭八

西方人同中國人嘅分別

中國人中意睇埋樓主呢類content farm 9up文，不經思考仲信到十足十，所以思考力低，解釋唔到任何經濟現象

西方人見到呢d文會屌都廢事，其實樓上都有提到類似例子，高登黃金，仲有影印舖,波鞋街,lkf呢d，其實呢個係一個好typical嘅經濟學現象，稍為對經濟有認識嘅人都唔會用咩「中國人頂爛市」黎解釋呢d現象，因為絕對唔係中國獨有，所以經濟學源自西方，唔係源自中國

由此po可見，大部份連登仔都係個d唔撚用腦中意信埋d content farm嘅中國人

規模經濟效應，簡稱聚集經濟，又稱為聚集經濟效應，群聚效應，是一個建立在規模經濟和網絡外部性間的學說。這個詞是用來形容在一個地區之上，許多相同抑或不同類型的產業聚集後，會因為空間上的集中而獲得好處。

例如：工業區設立後，各種產業共用公共設施，節省成本。汽車生產工廠設於某地後，相關零組件廠商設於該工廠旁，以降低運輸成本及時間。矽谷電腦產業，底特律汽車產業，日本歌舞妓仃，香港的波鞋街，旺角花墟等等。

樓主係咪講緊依家果啲奶茶店現象

成街都係垃圾珍珠奶茶

篇嘢有冇20年